---
layout: page
type: about
title: 关于
---

## 关于自己

- 80后大叔，出生、工作与成家均在六朝古都。
- 混迹网络十六年，对网络配置，软件开发，服务器运维，电脑维修都略知一二。
- 网站建设经验十多年，主要工作也是网站建设，微信开发，软件开发。
- 爱好广泛，喜欢钻研。
- 正在为解决温饱问题而努力。

## 关于本站

[看天博客](https://surenkid.github.io/)建立于2014年9月，用于写原创博客文章，也是为了学习中记录一些心得，以下为本站配置：

| 项目     | 名称                | 备注         |
| -------- | -------------       | ------------ |
| 服务器   | Github Pages        | 静态托管     |
| 域名     | surenkid.github.io  | github       |
| 证书     | Let's Encrypt       | 自动签发     |

博客的副标题选用了乔布斯说的：**Stay hungry,Stay foolish**，我很喜欢这句话，也希望能勉励自己不断学习。

---

本站还有一个兄弟站：[三思屋](https://3sv.ktsee.uum.cc/)，建立于2006年9月，是目前持续更新的另一个网站，主要分享一些有价值的内容。

[![三思屋banner](https://s3.123455.xyz/imgbed/s1/2016/05/20160502121945434.jpg)](https://3sv.ktsee.uum.cc/p/about.html)

关于它的介绍，可以查看当年建站时写的[关于页面](https://3sv.ktsee.uum.cc/p/about.html)，也同时缅怀那段青葱岁月。

## 时间线

- 2023年11月迁移[看天博客](https://surenkid.github.io/)到surenkid.github.io
- 2022年7月迁移[三思屋](https://3sv.ktsee.uum.cc/)与[看天博客](https://surenkid.github.io/)到新域名
- 2019年2月注册域名.xyz
- 2014年9月创建[看天博客](https://surenkid.github.io/)
- 2010年1月注册域名ktsee.com
- 2006年9月创建[三思屋](https://web.archive.org/web/20070208022838/http://3sv.net/)
- 2005年注册域名3sv.net

## 联系方式
Email: [surenkid@ktsee.uum.cc](mailto:surenkid@ktsee.uum.cc)
